<resources>
    <string name="app_name">Cars list simple</string>

    <string name="ford_focus_desc">
    В 2014 году компания Ford объявила о рестайлинге седана Focus третьего поколения, весной того же года автомобиль был официально представлен на автосалоне в Нью-Йорке. Помимо довольно внушительного списка улучшений (главным образом, коснувшегося оснащения), дизайн автомобиля также претерпел изменения. Он получил обновленную переднюю и заднюю части, измененную крышку багажника, а также светодиодные фары и задние фонари. Подвеска и электроусилитель были перенастроены, что позволило улучшить управляемость седана. Производитель утверждает, что благодаря модифицированным амортизаторам в салоне обновленного четырехдверного Focus стало тише. Для седана, предлагающегося на российском рынке, предусмотрена линейка из трех бензиновых двигателей, в числе которых значится и 1,5-литровый турбомотор семейства EcoBoost.\n\n
    В стандартную комплектацию седана для российского рынка входят окрашенные в цвет кузова бамперы, ручки дверей и зеркала (с индикатором поворота, электрорегулировкой и обогревом), передние противотуманные фары, подогрев передних сидений. Рулевая колонка — с регулировкой по вылету и углу наклона, есть передние и задние электростеклоподьемники, при этом добавлена функция автоматического закрывания передних стекол при запирании автомобиля. В комплектации SYNC Edition автомобиль получает стальные диски 16" с колпаками, кондиционер, аудиосистему Радио/CD/МРЗ с 3,5" матричным дисплеем, портами USB/AUX и 6 динамиками, а также мультимедийную систему SYNC с Bluetooth и голосовым управлением на русском языке. Существенно богаче выглядит комплектация Titanium: улучшенная отделка экстерьера и интерьера, легкосплавные диски, подогрев лобового стекла, двухзонный климат-контроль, 8" ЖК-дисплей мультимедийной системы Ford SYNC 2 и ЖК-дисплей на приборной панели, спортивные передние сиденья и т.д.\n\n
    Базовый двигатель седана объемом 1,6 литра выдает мощность 105 л.с. В комбинации с 5-ступенчатой МКПП он разгоняет автомобиль до 100 км/ч за 12,4 сек (с 6-ступенчатым «роботом» PowerShift — за 13,2 сек.), средний расход топлива — 6 л / 100 км (6,3 л / 100 км). Еще один вариант — двигатель мощностью 125 л.с. С этим мотором время разгона до 100 км/ч составит 11 секунд (с коробкой PowerShift — за 11,8 сек.), средний расход топлива — 6 л / 100 км (6,3 л / 100 км). Более интересен турбированный 1,5-литровый агрегат EcoBoost — он развивает мощность 150 л.с. и 240 Нм крутящего момента. На разгон до «сотни» Фокусу с таким мотором и автоматической коробкой передач потребуется 9,2 секунды, а максимальная скорость составит 210 км/ч. Заявленный показатель расхода — 6,7 литра на 100 км пути.\n\n
    Подвеска Ford Focus — это стойки Макферсона спереди и многорычажка сзади. В целом «ходовка» этого переднеприводного автомобиля обладает высокой энергоемкостью и эффективностью, при этом хорошо адаптирована к российским условиям эксплуатации и достаточно надежна. Изменения в процессе рестайлинга, помимо прочего, затронули и настройки подвески, которая стала более комфортной. Автомобиль оснащен электрическим усилителем рулевого управления, при этом благодаря новым настройкам значительно улучшилась информативность. Дисковые тормоза спереди и сзади (передние вентилируемые) обеспечивают максимально эффективное торможение.\n\n
    Из систем безопасности в стандартное оборудование включены: антиблокировочная система тормозов с системой распределения тормозных усилий, электронная система курсовой устойчивости, включая антипробуксовочную систему и систему помощи при экстренном торможении, система помощи при трогании на подъеме. Из удерживающих устройств присутствуют: фронтальные подушки безопасности для водителя и переднего пассажира (боковые в Titanium), крепления для детских сидений ISOFIX, трехточечные ремни безопасности для всех пассажиров на заднем ряду. Безопасность можно повысить за счет дополнительных опций, которые включают: биксеноновые фары, функцию «автосвет», систему активной помощи при парковке, систему автоматического торможения, круиз-контроль с ограничителем скорости, мониторинг слепых зон, систему контроля давления в шинах.\n\n
    Седан Ford Focus отличает высокая функциональность. Багажное отделение объемом 421 литр (372 литра с полноразмерной запаской) можно увеличить за счет складывающихся спинок заднего дивана. Салон «Фокуса» также предлагает множество удачных решений для хранения мелких предметов. После общего подорожания модели, большинство комплектаций обновленного седана Ford Focus перевалили за отметку в 1 млн. рублей, за исключением версии со 105-сильным мотором в сочетании с «механикой». Учитывая достаточно высокую надежность и распространенность модели, вполне оправдан выбор подержанного «Фокуса».
    </string>

    <string name="honda_crv_desc">
    Рестайлинг Honda CR-V четвертого поколения состоялся в 2014 году — Honda подготовила к премьере обновленный кроссовер, который был продемонстрирован на Парижском автосалоне в октябре. Продажи в России начались в июле 2015 года. В результате рестайлинга модель получила обновленные фары со светодиодами и решетку радиатора, а также бампер нового дизайна, в котором противотуманные фары имеют хромированное обрамление, добавилась облицовка из хрома в задней части машины. Изменился и дизайн колесных дисков. Существенные изменения произошли под капотом: например, CR-V получил новый 2,4-литровый мотор, который работает в паре с вариатором, а в самой доступной модификации российским покупателям предлагается переднеприводая машина со 150-сильным двухлитровым мотором и шестиступенчатой «механикой» в базовом исполнении Comfort.\n\n
    В список базового оснащения машины с двухлитровым мотором входят центральный замок с дистанционным управлением, двухзонный климат-контроль, электропривод и обогрев зеркал, круиз-контроль, стеклоподъемники, подогрев передних кресел. В следующем по степени оснащенности варианте Elegance предусмотрены опциональный «автомат», электропривод складывания зеркал, ксеноновые фары с омывателем и корректором, доводчик стекол всех дверей. Исполнение Sport характеризуется камерой заднего вида, противотуманными фарами, датчиками дождя и света и мультимедийной системой на базе ОС Android. В версии Executive автомобиль оснащен бесключевым доступом, кожаной обивкой сидений, передними и задними датчиками парковки, автоматической корректировкой зеркал при движении назад и водительским креслом с памятью. Версия с 2,4-литровым двигателем предлагается начиная с комплектации Elegance, а в топовом исполнении предусмотрена комплектация Premium, в состав которой включены электролюк, навигатор с системой мониторинга трафика, электропривод пятой двери.\n\n
    В базе кроссовер доступен с двухлитровым бензиновым мотором мощностью 150 л.с. (крутящий момент 190 Нм) и шестиступенчатой «механикой», либо пятидиапазонным «автоматом». Расход топлива — 6,4 л/100 км по трассе и 9,8 л/100 км в городском цикле. Прежний 2,4-литровый агрегат уступил место новому (с таким же рабочим объемом) мотору Earth Dreams DI i-VTEC. Его отдача равна 188 л.с. — на две лошадиные силы меньше, чем у предшественника. Тем не менее, показатели крутящего момента у нового мотора оказались выше — 245 Нм вместо 220 Нм. Усовершенствованный двигатель способен разогнать CR-V до «сотни» за 10 секунд (ранее — 10,7 секунды), расход топлива снижен на 6% и составляет 6,5 л/100 км по трассе и 10,2 литра в городском режиме. В немалой степени этому способствовала установка вариатора.\n\n
    Полностью независимая подвеска Honda CR-V демонстрирует высокий уровень комфорта и управляемости в движении по разным типам покрытий. По заявлению производителя, жестче стало крепление переднего подрамника передней подвески, подверглась небольшой доработке геометрия узлов. Трансмиссия Real Time 4WD, которой оснащаются CR-V, подразумевает наличие подключаемого полного привода — в обычном режиме автомобиль является переднеприводным, при необходимости, на скользких покрытиях, подключается задняя ось, а благодаря электронному управлению, это происходит практически без задержки. Что также способствует снижению расхода топлива.\n\n
    За активную безопасность в Honda CR-V отвечают ABS и система распределения тормозных усилий EBD, адаптивный электроусилитель руля, система курсовой устойчивости, системы помощи при торможении и на подъеме, контроль давления в шинах. В базовую комплектацию входят 8 подушек безопасности. Автомобиль также оборудован преднатяжителями и ограничителями нагрузки передних ремней. Краш-тесты EuroNCAP и NHTSA показывают очень высокий уровень безопасности автомобиля, который по обеим методикам удостоился пяти звезд.\n\n
    Обновленный Honda CR-V объединяет в себе интересную внешность, комфорт, вместительность, экономичность. В результате рестайлинга улучшилось оснащение: снижен уровень шума, повысилась проходимость за счет небольшого изменения геометрических показателей (немного увеличен клиренс, что позволит более уверенно двигаться вне дорог с твердым покрытием). В то же время, появление недорогой переднеприводной модификации сделало автомобиль более доступным для российского покупателя.\n\n
    </string>

    <string name="hyundai_sonata_desc">
    Спереди модернизированную Сонату можно узнать по более крупной решетке радиатора и агрессивным фарам. Ниша под задний номерной знак теперь располагается не на крышке багажника, а в бампере. Форма фонарей стала более строгой, теперь в них применены три световые «галочки». В салоне изменений не много: новый руль и селектор коробки передач, измененная комбинация приборов. Кроме того, медиасистема из топовой комплектации лишилась CD-проигрывателя. Модель вернулась на российский рынок спустя 5 лет отсутствия.\n\n
    В России покупатели смогут выбирать между бензиновыми моторами объемом 2,0 литра (149 л.с.) и 2,4 литра (188 л.с. и непосредственный впрыск). На данный момент оба двигателя можно укомплектовать только 6-ступенчатым «автоматом».\n\n
    В базовое оснащение седана вошли фронтальные, боковые подушки и шторки безопасности, системы ABS, ESC и VSC (последние две — стабилизация с двухступенчатым отключением и управление стабилизацией), трехточечные ремни безопасности, электроусилитель руля, внешние зеркала с электроприводом и обогревом, подогрев передних кресел, передние и задние стеклоподъемники, центральная консоль с подлокотником, регулировка руля по высоте и вылету, а также другое оборудование.\n\n
    В самой простой комплектации Primary также будут тканевый салон, кондиционер, аудиосистема с 6 динамиками, полноразмерная запаска и стальные 16-дюймовые колесные диски. Во второй по старшинству версии Comfort появятся светодиодные фары, задние фонари и дневные ходовые огни, камера заднего вида, задний парктроник, двухзонный климат-контроль, датчик света, круиз-контроль и легкосплавные 17-дюймовые диски.\n\n
    В самой дорогой комплектации Business будут адаптивные светодиодные фары с поворотом, вентиляция передних кресел, шторки на задних боковых стеклах и беспроводное зарядное устройство для гаджетов. За отдельные 100 000 рублей доступен пакет High Tech, в который входят панорамная крыша, система мониторинга слепых зон, 18-дюймовые легкосплавные диски с полноразмерной запаской и память настроек водительского сиденья.\n\n
    </string>

    <string name="lexus_rx350_desc">
    Lexus RX четвертого поколения стал еще спортивнее, а в его экстерьере преобладают острые грани, благодаря чему он разительно отличается от предшественника внешне. Автомобиль получил стандартные светодиодные ходовые огни и светодиодные фары с линзами L-образной формы, в которых используется один и тот же светодиодный источник для дальнего и ближнего света. Крупные задние фонари также выполнены по светодиодной технологии и размещены так, что заходят за боковины кузова и на значительную часть пятой двери. Внешний облик топовой версии дополняют легкосплавные 20-дюймовые диски эксклюзивного дизайна. Новый RX предлагает просторный салон, особенно для задних пассажиров — как для ног, так и над головой, при этом задние сиденья разделены, двигаются продольно, позволяют регулировать наклон спинок и оснащены сервоприводом складывания. На российском рынке Lexus RX350 занимает среднюю позицию между моделью RX200t и гибридной версией RX450h.\n\n
    В стандартное оснащение Lexus RX350 для российского рынка входят: полностью светодиодная оптика (ходовые огни, противотуманные фары спереди и сзади, фары ближнего и дальнего света, указатели поворота, задние фонари); рейлинги, датчики света и дождя, шумоизолирующее ветровое стекло с обогревом всей поверхности; боковые зеркала заднего вида с «поворотниками», обогревом, электрорегулировкой и электроприводом складывания; кожаный мультируль, сиденья первого ряда с электрорегулировкой в 8 направлениях, а также система комфортной посадки/высадки водителя (автоматически отодвигающаяся рулевая колонка); двухзонный климат-контроль, круиз-контроль, интеллектуальная система Smart Entry &amp; Push Start; многофункциональный 8-дюймовый цветной дисплей на панели приборов, камера заднего вида. Более дорогие комплектации («Premium», «Exclusive»), в зависимости от уровня оснащения, могут предложить: 20-дюймовые легкосплавные диски, подогрев руля, подогрев и вентиляцию передних сидений, электропривод задней двери, навигационную систему с 12,3-дюймовым дисплеем, накладки на пороги со светодиодной подсветкой, адаптивную подвеску, премиальную аудиосистему Mark Levinson с 15 динамиками и многое другое. Версию «F SPORT Luxury» отличают спортивный обвес и спортивная отделка интерьера.\n\n
    Если базовый RX нового поколения впервые в своей истории оснащен двухлитровым турбомотором (RX 200t), то под капотом RX350 находится знакомый по прежним поколениям 3,5-литровый 6-цилиндровый двигатель серии 2GR, теперь он представлен в модификации 2GR-FKS, объединяющей в себе непосредственный впрыск топлива, систему двойного изменения фаз газораспределения расширенного действия (Dual VVT-iW) и режим работы по циклу Миллера. По сравнению с предшествующей модификацией прибавка в мощности составила 19 л.с. Двигатель выдает мощность 296 л.с. (при 6300 об/мин), крутящий момент 360 Нм (4700 об/мин) и работает совместно с 8-ступенчатой автоматической коробкой передач. Средний расход топлива составляет 9 л/100 км.\n\n
    По конструкции ходовой части RX350 повторяет модель предыдущего поколения (те же амортизаторные стойки McPherson спереди, двойные поперечные рычаги сзади), но подвеска основательно модернизирована — за счет увеличения жесткости отдельных элементов (стабилизаторов, пружин, сайлент-блоков), изменено расположение двигателя для оптимального распределения веса между передней и задней частью и т.д. В комплектации «F SPORT» стандартно установлена адаптивная подвеска со спортивными настройками и система активной стабилизации. RX350 оснащен дисковыми вентилируемыми тормозами всех колес (передние 328 мм, задние 338 мм), электромеханическим стояночным тормозом и электрическим усилителем рулевого управления с динамическим регулированием. Дорожный просвет составляет 200 мм. Привод — подключаемый полный: в обычных условиях крутящий момент полностью передается на передние колеса, при проскальзывании активируется задняя ось.\n\n
    Система удерживающих устройств Lexus RX350 включает полный набор подушек (передние, боковые подушки безопасности, шторки безопасности и передние коленные подушки водителя и пассажира), а также детские крепления, активные подголовники. Кроме этого, в стандартное оборудование включены: система электронного контроля устойчивости (ESP) с набором из ABS, EBD, Brake Assist, антипробуксовочной системы TCS и системы помощи на подъеме; индикатор давления в шинах, адаптивные фары и сигнализация при экстренном торможении. В опциях — система контроля «слепых зон», ассистент выезда с парковки задним ходом и другие системы помощи.\n\n
    В данном поколении увеличение колесной базы на 50 миллиметров положительно сказалось на плавности хода и пространстве салона. Комфорту задних пассажиров, которые могут спокойно вытянуть ноги, уделено внимания больше, чем вместительности багажника (553 литра — не так уж и много), и это вполне логично для премиального кроссовера. Помимо полного привода, высокого клиренса и современного экономичного двигателя в комбинации с «автоматом», неизменными достоинствами остаются роскошь отделки, качество исполнения и высокая безопасность.\n\n
    </string>

    <string name="mazda_mazda6_desc">
    Компания Mazda серьезно обновила свой среднеразмерный седан с номерным обозначением 6. Автомобиль получил иное оформление передней части, соответствующее более современным серийным Маздам и последним концепт-карам марки. Среди отличительных особенностей — радиаторная решетка с небольшими ячейками и новый хромированный контур с длинными горизонтальными остриями, подчеркивающими форму изменившейся головной оптики. Последняя стала еще более выразительной, создавая ощущение хищного взгляда, чему способствуют новые «зрачки» фар и «прищур» светодиодных огней. Столь же хищно выглядит и новый бампер с более узким воздухозаборником. У новинки появились легкосплавные диски диаметром 17 и 19 дюймов нового дизайна, изменен дизайн задних фонарей, длинная хромированная планка модифицированной формы теперь делит их секции, расположенные на крышке багажника. Немного изменены габариты машины. Расширилась агрегатная линейка: для российского рынка теперь доступна 2,5-литровая турбочетверка Skyactiv-G от CX-9.\n\n
    Значительные изменения затронули салон машины. Интерьер существенно преобразился — обновились центральная консоль, мультимедийная система (она теперь с 8-дюймовым экраном с улучшенной контрастностью), а в топовой комплектации установлена новая цифровая 7-дюймовая «приборка». Модернизирована конструкция передних кресел: изменен их профиль, подушки расширены, улучшен наполнитель. Изменена и форма задних сидений, они также получили новую набивку из высокоэластичного пенополиуретана, лучше поглощающего вибрации, изменены положения подголовников и угол наклона подушки, центральный подлокотник расположен на той же высоте, что и подлокотники дверей, в результате чего посадка стала более удобной. У задних пассажиров появились два USB-порта для подзарядки гаджетов. Улучшению также подверглись мультифункциональное рулевое колесо, система климат-контроля. Впервые в базовой комплектации Mazda предлагает вентиляцию передних сидений с трехступенчатым контролем. В «старших» комплектациях есть обивка из кожи Nappa, а также вставки из дерева.\n\n
    Главное техническое изменение в Mazda6 — 2,5-литровый 4-цилиндровый турбомотор Skyactiv-G 2.5T. Отдача агрегата, известного по кроссоверу CX-9, составляет 250 л.с. мощности и 420 Нм крутящего момента. Производитель обещает, что конструкция впуска позволяет турбине войти в рабочий диапазон уже при небольших оборотах двигателя. Для турбомотора предусмотрен только 6-ступенчатый «автомат». В этой модификации седан разгоняется до максимальной скорости 239 км/ч, а первую «сотню» набирает за 7 секунд. Средний расход составляет 7,7 л бензина на 100 км. Атмосферный 2,5-литровый двигатель по-прежнему доступен для заказа, причем для него сохранилась комплектация с «механикой». Мотор так же развивает 192 л.с. мощности, но на небольших скоростях (40-80 км/ч) теперь можно отключить половину цилиндров ради экономии. Максимальная скорость 223 км/ч, разгон до «сотни» за 8,2 сек. Расход топлива в смешанном цикле 6,9 л/100 км. Показатель мощности младшей версии 2.0 AT — 150 л.с., у этой модификации максимальная скорость 207 км/ч, время разгона 0-100 км/ч 10,8 сек, а расход 6,5 л/100 км. Объем бака у Mazda6 — 62 л.\n\n
    Помимо прочих изменений, седан получил перенастроенную подвеску и доработанное рулевое управление — рейка теперь прочно крепится к кузову. Производитель утверждает, что также усилил шасси и добавил толщины металлу в некоторых частях кузова, например, в задних колесных арках и рычагах подвески. Схема подвесок осталась прежней — спереди независимая, типа МакФерсон, сзади многорычажная. Длина автомобиля 4870 мм, ширина 1840 мм, высота 1450 мм. Колесная база 2830 мм, минимальный радиус разворота составляет 6 м. Дорожный просвет составляет приемлемые для российских условий эксплуатации 165 мм. Объем багажника уменьшился с 438 до 429 литров.\n\n
    В числе систем безопасности Mazda6 2018 — адаптивный круиз-контроль с возможностью остановки и пропуска автомобилей, движущихся перпендикулярно, система защиты от обледенения ветрового стекла, мониторинг слепых зон с обнаружением препятствий, пешеходов и других автомобилей, система сохранения полосы движения, камеры кругового обзора. Для автомобиля предлагается функция распознавания дорожных знаков и голосовое уведомление. Также необходимо выделить новый полноцветный проекционный дисплей, который отражает основную информацию непосредственно на ветровое стекло.\n\n
    Обновленный седан Mazda6 теперь имеет внутреннее обозначение GL — это привлекательный внешне и отлично оснащенный автомобиль, воплощающий в себе лучшие технологии компании. Среди плюсов — управляемость, комфорт, динамичность. Одним из минусов модели по-прежнему остаются небольшой размер багажника, слабое лакокрасочное покрытие и недостаточная шумоизоляция. Автомобили для нашего рынка выпускаются на производственной площадке Mazda Sollers во Владивостоке.\n\n
    </string>

    <string name="mitsubishi_pajero_desc">
    На российский рынок новый внедорожник Mitsubishi Pajero четвертого поколения поступил в продажу в 2006 году. Основные отличия от предшествующей модели распространяются на дизайн кузова и интерьера, новый двигатель, тормозную систему, а также на трансмиссию. Обновленный Pajero стал более элегантным, при этом производители решили немного отойти от спортивного образа. Так, новая модель получила более ровные черты, благодаря чему только усилился мужественный вид этого внедорожника. В то же время сохранилась узнаваемость с предыдущим поколением.\n\n
    Из особенностей базовой комплектации модели можно выделить наличие зимнего комплекта, включающего в себя такие полезные опции, как обогрев форсунок стеклоомывателя, электроподогрев зеркал и передних сидений, кроме того в наличии —  задние противотуманные фары, боковые зеркала с повторителями указателей поворота, климат-контроль, многочисленные электронные системы, отвечающие за комфорт и безопасность движения. Боковые зеркала и ручки дверей имеют окраску в цвет кузова. В более дорогих комплектациях автомобиль может иметь люк в крыше, задний спойлер и кожаные сиденья с электрорегулировками, 9-дюймовый широкоформатный дисплей с DVD-проигрывателем, навигационной системой, видеокамерой заднего вида для помощи при парковке. Багажник Pajero IV имеет большое количество ящичков для хранения разнообразных мелочей, две розетки, а в дорогих версиях здесь расположен сабвуфер, составляющий часть шикарной аудиосистемы, призванной насладить своим звучанием слух водителя и пассажиров.\n\n
    Автомобиль комплектуется тремя двигателями. Это два бензиновых силовых агрегата и дизель. Из первых в плане тяговооруженности наибольшего интереса заслуживает 3,8-литровая версия, имеющая мощность 250 л.с., оснащенная системой электронного управления фазами газораспределения и высотой подъема клапанов MIVEC. На моделях до 2011 года этот двигатель адаптирован для условий стран с холодным климатом, рассчитан на эксплуатацию на 92-м бензине и соответствует стандартам «Евро-2». Более современная версия с 2011 года имеет экологический тип «Евро-4» и тип используемого топлива АИ-95. Менее прихотливым остается бензиновый трехлитровый двигатель мощностью 178 л.с., потребляющий 92-й бензин. Турбодизель 3,2 л, мощностью 200 л.с. имеет систему электронного непосредственного впрыска и цепной привод ГРМ. Он способен разогнать автомобиль до сотни за 11,1 с, демонстрируя сравнительно небольшой для «взрослого» внедорожника расход топлива — 8 литров за городом и 8,9 литра в смешанном режиме. Основные версии автомобилей, предназначенных для российского покупателя, оснащены секвентальной адаптивной АКПП INVECS-II Sports Mode. Единственный вариант с пятиступенчатой механикой предлагает базовая комплектация Invite.\n\n
    Независимая подвеска Mitsubishi Pajero не претерпела значительных изменений. Также, российские Pajero оснащаются усовершенствованной трансмиссией Super Select 4WD III, в которой ее возможности дополнены функцией принудительной блокировки заднего дифференциала. Трансмиссию можно использовать в четырех режимах, предназначенных для различных дорожных условий: 4H, 4HLc, 2H и 4HLLc — полный привод, полный привод с заблокированным дифференциалом, задний привод и полный привод с понижающей передачей. Блокировка дифференциала в режимах 4HLLc и 4HLc выполняется с помощью специальной кнопки, расположенной на панели внедорожника. Режимы поездки можно менять прямо в дороге на скорости до 100 км/час.\n\n
    На высоте и безопасность нового автомобиля. Помимо фронтальных и боковых подушек (шторки безопасности — опция), в оснащение автомобиля, начиная с комплектации «Intense», входит комплекс систем активной безопасности и повышения проходимости M-ASTC, включающий динамическую систему стабилизации курсовой устойчивости MASC (Mitsubishi Active Stability Control), противобуксовочную систему MATC (Mitsubishi Active Traction Control) и систему помощи торможению двигателем на спуске по бездорожью MEBAC (Mitsubishi Engine Brake Assistant Control). Последнюю можно использовать на очень крутых спусках. Она активируется, когда включен нижний ряд передач, первая передача и не нажата педаль тормоза. Как только система определит, что колесо теряет сцепление, MEBAC начинает управлять торможением, обеспечивая контролируемое и плавное движение вниз.\n\n
    В конце августа 2014 года российский офис Mitsubishi распространил информацию о ценах на обновленный внедорожник Pajero. От прежней версии новинка отличается оформлением передней части — машина получила видоизмененную переднюю решетку и бампер с новыми корпусами противотуманных фар, а также иной чехол для запасного колеса.\n\n
    Все комплектации Pajero теперь предлагаются с новым ключом зажигания. Автомобиль также оснащается дополнительной шумоизоляцией, доступной во всех исполнениях, кроме базового. В наиболее дорогом варианте внедорожник комплектуется светодиодными ходовыми огнями и функцией автоматического переключения между ближним и дальним светом.\n\n
    По умолчанию Pajero оснащается фронтальными подушками безопасности, кондиционером, системой стабилизации и ABS, а также 17-дюймовыми колесными дисками и подогревом передних сидений. Большинство комплектаций внедорожника стало дороже примерно на 10 000 — 30 000 рублей.\n\n
    В Японии измененный Pajero был представлен в конце июля. Ожидается, что Mitsubishi в последний раз обновила текущее поколение внедорожника — следующая версия модели будет полностью другой и получит гибридную силовую установку.\n\n
    </string>

    <string name="skoda_octavia_desc">
    В 2016 году компания Skoda представила обновленную версию семейства Octavia третьего поколения (5E). Обновленный лифтбек получил иное оформление передней части: новые сдвоенные фары, новую решетку радиатора, бамперы и некоторые другие детали. На смену биксеноновой оптике в топовом исполнении пришли опциональные светодиодные фары. Сзади изменился рисунок фонарей. Кроме того, Octavia теперь можно заказать с 16- и 18-дюймовыми дисками с новым дизайном. Вслед за премьерой обновленной базовой версии Octavia в конце 2016 года производитель показал спортивные модификации с индексом RS. Продажи обновленного семейства Skoda Octavia с линейкой бензиновых моторов 1.6 (110 л.с.), 1.4 (турбо, 150 л.с.) и 1.8 (турбо, 180 л.с.) начались в России в апреле 2017-го, а чуть позже стартовали продажи «заряженной» Octavia RS с 2,0-литровым турбомотором мощностью 230 л.с.\n\n
    На российском рынке Octavia предлагается в трех комплектациях: Active, Ambition и Style. В списке оборудования базовой версии: светодиодные ходовые огни и задние фонари, регулировка высоты водительского сиденья, бортовой компьютер, обогрев форсунок омывателя лобового стекла, наружные электрозеркала с обогревом, передние электростеклоподъемники, аудиосистема Радио Swing с экраном 6.5" (MP3, USB, Aux, SD). В комплектации Ambition оба передних кресла регулируются по высоте и оснащены подогревом, есть регулировка поясничной опоры, кондиционер, Bluetooth. Комплектация Style предложит мультируль, атмосферную подсветку, климат-контроль, складывающиеся зеркала, центральный дисплей 8", голосовое управление и многое другое. Внутреннее убранство Skoda Octavia заслуживает самого пристального внимания, особенно в дорогих версиях с дополнительными функциональными пакетами, где установлены кресла с электроприводом, мультимедийная система Columbus с 9,2-дюймовым экраном и прочее. Сзади появились USB-разъемы и опциональная розетка на 230 вольт. Другие нововведения — контурная подсветка во вставках дверных карт и зонтик в отсеке рядом с креслом переднего пассажира.\n\n
    Линейку бензиновых моторов Skoda Octavia открывает атмосферный 1.6 MPI (110 л.с.). Этот двигатель агрегатируется с 5-ступенчатой механической КПП или 6-ступенчатым «автоматом». К турбомоторам — 1.4 TSI (150 л.с.), 1.8 TSI (180 л.с.) и 2.0 TSI для Octavia RS (230 л.с.) — предложены 6-ступенчатая «механика» или роботизированная преселективная коробка передач DSG (7-ступенчатая или 6-ступенчатая для 2.0 TSI и для полноприводного лифтбека 1.8 TSI 4×4). Самая динамичная версия RS разгоняется до «сотни» всего за 6,7 секунды (6,8 сек. с коробкой DSG). Двигатели 1.4 TSI и 1.8 TSI также отлично тянут и шустро разгоняют чешский лифтбек — на разгон до 100 км/ч потребуется от 7,3 до 8,2 секунды. Для базового мотора на «механике» этот же показатель — 10,6 сек. (12 сек. с «автоматом»). Средний расход бензина для 1.6 MPI — 6,1 (6,3) л/100 км. Для турбомоторов расход варьируется от 5,3 до 6,6 л/100 км. Объем бака — 50 литров, а для полноприводной Octavia 1.8 4×4 он больше на 5 литров.\n\n
    Передняя подвеска Skoda Octavia — стойки Макферсона. Задняя — упрощенной конструкции: полузависимая, торсионная балка. Однако у самых мощных Octavia 1.8 TSI и RS есть особенность — многорычажная задняя подвеска, способствующая лучшему комфорту и управляемости. По сравнению со стандартным лифтбеком версия RS отличается сниженным клиренсом в 127 мм (в стандарте 153-156 мм) и расширенной на 30 мм задней колеей. Также в ней доступны селектор режимов езды, рулевое управление с переменным усилием и Performance Sound Generator — система звуковой имитации спортивного мотора. Привод 4×4 для Octavia с двигателем 1.8 TSI и DSG6 осуществляется на основе многодисковой муфты. В обычных условиях основная мощность передается на передние колеса, при необходимости за доли секунды увеличивается тяга на задней оси.\n\n
    Высокая безопасность третьего поколения — один из важных козырей Octavia. Автомобиль заслужил пять звезд из пяти в тестах EuroNCAP. Обновленная версия стандартно оборудована фронтальными подушками безопасности (для пассажира — с отключением), креплениями детского кресла, антиблокировочной системой тормозов, ассистентом подъема в гору (для АКПП и DSG), а также, за исключением базового мотора на «механике», электронной системой курсовой устойчивости ESC, включая блокировку дифференциала XDS. В более дорогих комплектациях имеются индикатор износа тормозных колодок, датчики света и дождя, боковые подушки спереди, а в комплектации Style — шторки безопасности.\n\n
    Широкое разнообразие модификаций по-прежнему остается одним из преимуществ Octavia. Салон отличает продуманная эргономика, достаточный запас места сзади, спинка переднего сиденья складывается (опция), а по объему багажного отделения (568-1558 литров) Октавия в кузове лифтбек является одним из лидеров в классе. Особняком стоит Octavia RS, она самая быстрая в линейке, но, как отмечают эксперты «Дром», лишена ряда преимуществ, за которые практичные покупатели так полюбили чешский лифтбек: у RS низкий клиренс и «травмоопасный» в российских реалиях обвес. Поэтому имеет смысл отдать предпочтение машине со 180-сильным мотором, к тому же в этой модификации можно приобрести вариант с полным приводом 4x4 (в комплектации Ambition и выше) — до рестайлинга такая возможность была предусмотрена только для универсала Octavia COMBI.\n\n
    </string>

    <string name="volkswagen_touareg_desc">
    Volkswagen Touareg третьего поколения изначально задумывался как глобальный автомобиль — дизайнеры стремились наделить его образом, который нравился бы потребителям на всех континентах. По этой причине Touareg, с одной стороны, получил по-европейски лаконичную пластику поверхностей кузова, а с другой — брутальное оформление передка с большой хромированной решеткой радиатора — явный реверанс в сторону азиатского стиля. Построен Touareg 2019 на архитектуре MLB Evo, которую «обкатали» на текущих поколениях Audi Q7, Bentley Bentayga и Porsche Cayenne. Но, если с последним в двух предыдущих поколениях Туарег имел унифицированные панели дверей, то теперь у них с Кайен различается вся наружная «кузовщина», а единственная общая деталь снаружи — ветровое стекло. В новом поколении Touareg стал еще комфортнее и безопаснее. Но есть минус для ценителей внедорожного потенциала — автомобиль лишился пакета Terrain Tech Pack, предлагавшего полноценный полный привод (с механическим центральным дифференциалом, демультипликатором, блокировкой заднего дифференциала). В качестве компенсации служит пакет Off-road с дополнительными внедорожными режимами работы шасси, усиленной защитой днища и увеличенным объемом топливного бака. Продажи Volkswagen Touareg 2019 в Европе и России стартуют летом 2018 года. Спецификации для РФ включают три варианта двигателей на выбор: бензиновые 2.0 TSI (249 л.с.) и 3.0 TSI (340 л.с.) и дизельный 3.0 TDI (249 л.с.) — все с 8-ступенчатым гидромеханическим «автоматом».\n\n
    Дизайн передней панели салона Volkswagen Touareg 2019 выполнен в типичной для Фольксвагенов последней волны стилистике. Роль комбинации приборов выполняет 12-дюймовый цифровой экран (с разрешением 1920х720 пикселей), у мультимедийной системы — 15-дюймовый сенсорный дисплей (1920х1020 пикселей). Сенсоры управляют функциями интеграции со смартфоном, вентиляцией, массажем кресел и т. п. В то же время за часто используемые функции (например, звук аудиосистемы) по-прежнему отвечают аналоговые переключатели. Touareg 2019 предложит навигацию с трехмерными картами, поддержку интеграции мобильных устройств (MirrorLink, Apple CarPlay и Android Auto), беспроводное зарядное устройство, несколько USB-портов в передней и задней частях салона, точку доступа Wi-Fi. В стандарте у машины имеется электропривод регулировок передних сидений, двухзонный климат-контроль, тканевый салон, задние сиденья на салазках (сдвигаются на 160 мм, а раздельные спинки меняют угол наклона до 21 градуса). Кроме этого, в зависимости от уровня комплектации, внедорожник предложит мультиконтурные кожаные кресла с электроприводом, вентиляцией и пневмомассажем, четырехзонный климат-контроль, проекционный дисплей, панорамную крышу размером 1270х825 мм, 30 оттенков фоновой подсветки, акустику Dynaudio мощностью 730 Вт и прочее.\n\n
    В качестве базовой установки для Volkswagen Touareg на российском рынке послужит 2,0-литровый бензиновый 4-цилиндровый турбомотор с непосредственным впрыском (249 л.с.) Следующую позицию занимает V-образный 6-цилиндровый 3.0 TSI мощностью 340 л.с. (450 Нм), который является основным для всех рынков. Дизельных моторов для Touareg разработано три: два V6 3.0 TDI с отдачей в 231 и 286 л.с. (500 и 600 Нм) и один V8 4.0 мощностью 421 л.с. (900 Нм), аналогичный тому, что установлен в Audi SQ7. Однако для российского рынка ожидается только один вариант турбодизеля V6 с настройкой в 249 л.с. (600 Нм). Все двигатели Volkswagen Touareg соответствуют нормам Евро-6 и оснащаются 8-ступенчатым гидромеханическим «автоматом». Система полного привода 4Motion с возможностью блокировки центрального дифференциала также устанавливается по умолчанию. Предусмотрен в моторной гамме и гибридный вариант Touareg на базе 249-сильного бензинового мотора 2.0 TSI с максимальной отдачей в 367 «сил», но о продажах этой версии на российском рынке пока сообщается.\n\n
    Подвеску Touareg имеет полностью независимую, многорычажную. Длина, ширина, высота внедорожника составляют 4878, 1984 и 1702 мм соответственно — новый Touareg длиннее своего предшественника на 77 мм, шире его на 44 мм и ниже на 7 мм. Колесная база — 2894 мм. Несмотря на возросшие размеры, снаряженная масса стала меньше на 106 кг — благодаря более широкому применению алюминия. Неплохими остаются показатели геометрической проходимости. При наличии стандартных пружин клиренс составляет 220 мм, углы въезда и съезда — 25 градусов, угол рампы — 18,5 градусов, глубина преодолеваемого брода — 490 мм. С пневмоподвеской дорожный просвет может увеличиваться до 300 мм, углы въезда/съезда — до 31 градуса, угол рампы — до 25 градусов, предельная глубина водной преграды — до 570 мм. Предусмотрены опциональные для пневматики режимы Off-road  (+25 мм к базовой высоте кузова) и Special off-road (+70 мм). Автомобиль может «приседать» для улучшения аэродинамики на скоростях выше 120 км/ч (-15…-25 мм) или для удобства погрузки/разгрузки багажника (-40 мм). Объем багажного отделения составляет от 687 до 810 л в зависимости от положения заднего дивана (на 113 л больше, чем у предшественника). Если сложить задний диван, багажник увеличивается более чем в два раза, но без образования ровного пола.\n\n
    Volkswagen Touareg 2019 демонстрирует традиционно высокий уровень насыщенности системами безопасности и контроля движения. Впервые для внедорожника стали доступны полноуправляемое шасси и активные стабилизаторы поперечной устойчивости с электромеханическими актуаторами. Помимо стандартного набора из 10 подушек безопасности и комплекса активных систем ABS+EBS, ESP, ASR, для Touareg предлагается масса других помощников. Это автопилот движения в пробках, системы  предупреждения фронтальных столкновений и предупреждения повторных столкновений, системы поддержания рядности движения и помощи при перестроении, полуавтоматический парковщик, контроль усталости водителя. Благодаря системе Dynamic Road Sign Display автомобиль умеет распознавать дорожные знаки, он также может оказать помощь при маневрировании с прицепом (Trailer Assist). Кроме этого, впервые в список систем помощи водителю вошла система ночного видения с инфракрасной камерой.\n\n
    </string>

    <string name="car_params">%s л %s л.с.</string>

    <string name="car_cost">%s руб.</string>

    <string name="detailsTitle">Car</string>
</resources>
